<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Green on Araceli Ornelas</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/green/</link>
    <description>Recent content in Green on Araceli Ornelas</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Mar 2023 11:00:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/green/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La Importancia del Fair Play en el Deporte y en la Vida</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post-3/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post-3/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;introducción&#34;&gt;&lt;strong&gt;Introducción&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;El concepto de fair play es esencial en el Taekwondo y en todos los deportes, pero también es un principio que puede guiarnos en la vida y en el trabajo. En este artículo, exploro cómo el fair play, o juego limpio, fomenta el respeto, la equidad y el compañerismo, tanto dentro como fuera del tatami.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;bryce-canyon.jpg&#34; alt=&#34;Bryce Canyon National Park&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;contenido&#34;&gt;&lt;strong&gt;Contenido&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respeto por los Contrincantes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;En Taekwondo, respetar al oponente es esencial. El fair play significa competir de manera justa y reconocer el esfuerzo y habilidad de los demás. En el ámbito profesional, esto se traduce en respetar a colegas y competidores, y valorar sus contribuciones sin menospreciar sus logros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo Mantener la Calma Bajo Presión: Lecciones del Arbitraje en Taekwondo</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/post-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 10:00:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/post-2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;introducción&#34;&gt;&lt;strong&gt;Introducción&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;La presión es una constante en el mundo del arbitraje. Los árbitros en competiciones de alto nivel, como el Taekwondo, enfrentan decisiones en fracciones de segundo que pueden impactar el resultado de toda una competencia. Aquí comparto algunas estrategias que uso para mantener la calma y la claridad mental en momentos de alta presión, estrategias que también son aplicables a situaciones corporativas y de la vida cotidiana.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;contenido&#34;&gt;&lt;strong&gt;Contenido&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respiración y Enfoque&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Uno de los primeros pasos para manejar la presión es la respiración. En el tatami, me tomo un momento para respirar profundamente antes de tomar una decisión importante. Este simple acto ayuda a reducir la ansiedad y permite que la mente se enfoque. En el trabajo, tómate un breve momento para respirar y enfocarte cuando sientas que la presión se intensifica.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
